其實有一個方法可以令到樓價下降又杜絕炒樓風氣,又不影響經濟

1.假設一個間屋係零手，價格為1000萬
2.二手屋必須強制性平10%(9000000）
3.三手屋必須強制性平10%（8100000）
4.四手屋必須強制性平10%（7290000）
5.五手屋必須強制性平10%（5661000）
6.去到第6手不能買賣，強制性拍賣，價高者得
7.去到第7手禁止買賣40年及不可以出租和空置
8.禁止買賣40年之後可去返第5手步驟進行買賣之後又去到第6手步驟

補充不是香港人必須額外交稅
一手屋必須額外交多50%稅
二手屋必須額外交多40%稅
三手屋必須額外交多30%稅
四手屋必須額外交多20%稅
五手屋必須額外交多10%稅

幫你班無能政府諗埋計，重唔實行

大家覺得呢個方案好唔好？

推撚死個樓價

唔好 樓根本係投資工具 限制哂d投資功能 樓價一定跌 一定影響經濟 垃圾連登仔

屌你老母

窮你就窮啦 買唔起樓咪租囉 個個買到樓仲邊有人租樓 個個都咁易上車咪天下大亂？

冇人放二手樓價更高

做乜要打擊炒樓？

咁咪冇人買一手樓-.-

個個都諗住買多手樓

冇人買一手樓 發展商就唔起樓

咁市場供應得返公居屋

冇發展商bid 地皮 政府分分鐘8 成公屋2 成居屋

玩死廢青上唔到車 印花稅又和味 樓價升又多買賣 做咩要整跌個市？

好呀好呀！
樓主民間特首！

就係要佢高
有本事唔好放

邊有打擊
依家就係想佢兩極化

而家買唔到 9折你又係咪買得起先？

地產商賣零手樓
佢地照起無影響

買唔起就過主啦

點會唔影響經濟

供緊樓嗰班俾人大幅度限價變晒負資產

我買6手自住

咁由實行開始又未賣晒既樓開始，之前買落果啲唔計
人性化管理給點綠洲俾啲炒家

放天花病毒咁得lo. 炒?

On9

知唔知咩叫自由市場

唔炒香港少左財富增值，
香港核爆都似

我用均價一萬一掃晒成個美孚新邨嘅五手樓

已經忍唔撚到香港政府好想爆

樓主個名好易認
我係#650回左你
真話係難聽d
但你有冇檢討過自己能力問題先?

咁d人做咩要賣樓？蝕10%仲未計通脹

學D歐洲國家咁冇得炒樓?

其實公營房屋市價出租提供大量供應已經得，仲可以打包做 REITS 滿足尋租者需要。

一日仲起咁多廉租， 但本地人唔會合資格住嘅公屋， 樓價都幾難平。

樓主推換樓稅，因為無讀過書

一個物品價值係佢未來收入減走未來成本嘅現時淨值總和，正如後生雞貴過老雞就係咁解，你一嚟就將未來收入打咁多折，最後折埋個現價，樓價跌負資產

已經頂唔順香港生活，加上垃圾政府政策令人百上加斤

已經唔識點樣形容樓主
30歲，一路同屋企人住，正路都儲到d錢
如果過唔到壓測又嫌住得逼
咪租住先囉

因為自己冇錢，所以d樓都唔準貴
要平到自己都買得起先算合理，仲惡過共產黨

咁大個人化下啦，呢d諗法唔講仲以為你係中學生

支持樓豬

中國人都是要管的

樓價係控制班窮撚唔好生仔
有料自然突破到貧困

知唔知蠢嘅人唔知自己蠢

你咪係例子囉

仲用呢招?香港人同政府又唔係無中過領匯招，之後連政府都控制唔到租金同物價，等到疫情過左，你叫公屋啲阿公阿婆點有錢比市價租?抑或拎綜援比?行政成本點計?利益輸送點計?政府日後無權改租金同加新移民入香港補充勞動力同殖民點計?咁咪一樣要全香港納稅人比錢?仲有呀，都收市價同私有化變REIT 啦，房屋署係咪要炒曬旗下公務員，特別人工高嗰堆管理層。

你講嘅係幫政府開源方法，點解唔搵其他方案?輕微資產增值稅、輕微加印花稅、快啲打針開關自由行，或者法例上拆牆鬆綁、賣公屋…改善政府收入大把方法，查黑錢、改善經濟就係其中之一，改善左經濟，稅收就多，而唔係一直引導政府做錯事，一味只識將公權力交比權貴/地產商，無創意，進一步令政府未來愈來愈多民怨同施政失敗。

你有讀過書！又點一樣幫人打工
讀書有撚用咩，林鄭有板你睇

都係

呢個是無樓既人的天真想法
咁不如殺哂有樓既人仲快
但當你取而代之時, 又會廢番呢類條文
做另一個地產大亨

咁樣不如索性鬥地主算喇

只要你唔放可能比你以賺得仲多
可惜啲蠢人睇唔到，香港人太撚短視走來笑鳩我

岩呀，你廢就廢啦
根本香港人收入高
樓價貴，但其實計埋供樓收入都係高過稅後
30歲人都買唔到樓會唔會係自己問題？

而家仲有咁多地咁多靚地
出啲辣招點賣地
推冧樓市賣地價又唔理想
啲地賣是就可能玩辣招抽稅

快d控
到時樓價升到火箭咁美股都唔駛買

賣地係政府最大收入，咁先可以維持打工仔同企業低稅率同時可以養起班綜援公屋撚
一直以來二手樓有得賺，發展商出一手樓先有得賺，而發展商先會高價從政府手上買地
如果冇咗高地價政策，所有打工仔加稅加到歐洲咁成40% up你又想唔想繼續留喺度
加咗企業稅就好多外資會撤走，去星加坡唔好？好多人才都唔會留喺度，換走晒啲鬼佬變成大陸喱，香港正式變成大陸城市一個，唔再有國際眼睛睇住，下次有人上街直接出坦克車都唔會有人問津
到時候啲人走晒，剩返最冇資產最冇能力嘅人留喺香港度，樓主就可以用畢生積蓄買樓。不過sor, 去到呢個地步應該冇銀行會借錢，樓主要儲到夠錢full pay

睇你post d口吻
十足舊登個創sir加cctoy結合版
一副懷才不遇咁
當正地球圍住你轉
又唔審視下自身能力係香港worth 幾錢，日moan夜moan，日日祈求其他勤力聰明搵到錢，買到樓嘅人仆街變負資產
你係醒嘅，就唔會30歲都痴老豆老母住啦
繼續出ff post打飛機推淋樓價啦

冇賣家會賣俾你
就算有，冇銀行會肯借錢俾你
你都係買唔到

樓豬交租交到傻左？

洗條撚咁煩咩，買樓賺錢只得2個因素，唔比佢賺就無人炒樓
1: 不可租
2: 不可賣

睇下仲有無炒樓人去炒，屌佢老母，係咁炒炒炒
以後d人買樓 - 一世自住 - 呢個先係樓既價值

發展商會好多謝你

市面一有聲音話要打壓樓價
即係買得

兒登真係名不虛傳